遭鬼祟女子西九跟蹤到東涌 澳洲學者斥《文匯》是間諜機構

2018年12月20日

遭鬼祟女子西九跟蹤到東涌
澳洲學者斥《文匯》是間諜機構

凱大熊回澳洲後接受電視台訪問（上圖），談及自己登上《文匯報》頭版（下圖）一事。

【本報訊】北京喉舌《文匯報》本周一頭版報道澳洲麥考瑞大學中國研究講師凱大熊（Kevin Carrico）訪港，指他連日與獨派人士見面，形容他是「澳洲獨人」。凱大熊接受《蘋果》查詢時指，在港搜集研究資料期間，曾發現被跟蹤，回澳後始發現自己登上《文匯報》頭版。他憶述，當時被一名女子由西九跟蹤至東涌，更差點跟他入男廁，狠批《文匯報》侵犯學術自由，「《文匯報》不是真的媒體，是間諜機構，是中共殖民香港的幫手。」

記者：鄧力行

面對《文匯報》以頭版指控他來港授「獨經」，凱大熊向《蘋果》稱，早前來港與不同人士傾談作研究之用，並出席有關香港研究的研討會，本月8日他由西九到東涌，都見同一女子在附近，一直跟在他身後15至20米左右。每當他轉身，該女子也跟着轉身或試圖躲在樹後面，更差點跟他進入商場男廁。他感到非常可疑，上了扶手電梯後嘗試用手機拍下該女子的照片，對方即180度轉身躲避，「那時候我才明白我被跟蹤了，而且跟蹤我的人不希望被拍到」。

凱大熊：一定會再來港

對於《文匯報》指他「獨自秘密來港」，並列舉多名曾與他見面的「港獨組織頭目」，凱大熊指以海外學者為跟蹤目標作報道很不常見，質疑《文匯報》是間謀機構。他在發給《蘋果》的中文短訊中寫道，「如果我真的『秘密』來港，那麼《文匯報》怎麼知道我來港了？怎麼知道我住在甚麼酒店？怎麼知道我每天通過messenger約朋友在甚麼地方見面？」凱大熊說，所有尊重言論自由、學術自由和基本尊嚴的人，「應該聯手把這個媒體從香港踢出去」。

凱大熊研究中國民族主義、中國人身份認同，以及香港的反中共運動，曾為英國組織「香港監察」（Hong Kong Watch）撰寫學術自由報告，指中國式的學術控制已入侵香港學界，亦多次就西藏、新疆和香港問題批評中共。凱大熊強調一定會再來香港，亦不會因此改變他所做的。雖然他不知道會否被拒入境，但強調香港沒有法律理由拒絕他入境，「但他們也沒有法律理由拒絕羅哲斯（英國保守黨人權委員會副主席）和馬凱（香港外國記者會第一副主席）入境，因此是不可能知道（將來能否入境）」。

回到澳洲後，凱大熊接受澳洲廣播公司（ABC）訪問談及事件，訪問在當地電視台播出，ABC新聞網亦分別以中、英文報道事件。

上一則
上一則
泥頭車互撼 司機受困

下一則
下一則
戲曲中心大劇院曝光

文匯不如改名叫碟報

係 佢地係國安組織

條女可能想跟埋入男廁老強佢

無啦啦點會跟住個澳洲佬

即係文匯本身有人日日跟住陳浩天班人

痴撚線